求指教，linux嘅速成輸入法

自己用開陳年macbook打字，速成撚覺得osx嘅速成幾好用

手上一直有一部pi top(即係rpi3 + notebook殼)， 行raspbian

自己用開ibus, 雖然已經好接近windows速成，但最麻煩係用慣android同osx嘅速成，覺得候選字智慧排序好爽，ibus個固定排序又同windows有d唔同，搞到打字打得好痛苦同好撚慢

想問吓raspbian有無速成可以做到接近android速成嘅效果同功能?感激!

linux有rime，唔肯定raspbian用唔用到。如果裝到行到，郁手改入面關於weighting果部分嘅config應該可以做到類似android智慧排字個效果

thanks

ching會唔會再開眼鏡POST

ibus 嗰個喺chrome 㩒left shit 轉唔到中/英文輸入
但係喺terminal 又得, 有無人知點 fix

721指鹿為馬，都要繼續賣眼鏡之你問我答

個po未完

多謝支持

ibus好似本身無 試下fcitx
ibus你直接打字 直接拍enter其實佢會出返英文 (我倉頡ok) 但無得睇住輸入咩 有無打錯字

巴打有無自己鋪 小弟舊鏡花咗 要換副新嘅

fictx 個raspbian版應該有問題
點都 call唔到個輸入法出嚟
用返scim算....ibus個速成視窗彈來彈去，好難睇

我打眼鏡舖工啫

你裝fcitx定fcitx5(新版)？試下裝另一個ver
ibus用standard係穩啲
但真係好q多小問題(cjk) 咁多年都係咁
倉速太小眾 而大部份用家 思想又無“回饋”概念
*反而東南亞多人揼code 越南文定咩好似唔差

請問有無推薦

舊post爆左
email 左你
想搵日過嚟配

仲去Zoff呢間藍店配眼鏡？